【陳雲專欄．三文治】香港國際空間爭奪戰

逃犯引渡條例修訂，激起了香港所有階級及國籍的人，也令一向不批評香港政治的外國領事以保衛僑民的名義介入香港，歐盟駐港澳總領事館向香港政府發出正式外交照會，香港特首要向外國領事和商會解釋。六月二十日，大阪的G20高峰會之前，美國香港商會終於發表聲明，敦促港府完全撤回逃犯引渡條例修訂。前一日，特朗普總統在《時代》雜誌的專訪中，提到香港示威抗議，說是他從未見過的百萬人規模，港府暫緩條例修訂，但他期望港府再退回多些。

逃犯引渡條例惹來軒然大波，那麼為何北京要堅持通過呢？捉拿有錢人固然是理由，捉拿外國人質做威脅也是，但最重要的原因，是要攻佔香港的國際社會活動空間。

九七年，香港主權移交中國之後，此地用基本法的獨立司法管轄權保護，國際社會依然好似在英治政府時期，自由活動。這次逃犯引導條例，就是中共想發動奇襲，攻佔香港的國際政治真空，用引渡法律來監管居港的外國人，要他們好像香港人那樣乖乖聽話，這就是習近平要做的攻佔香港大戰略。然而，在中共的利益而言，習近平的做法無疑是合理的，但他過於心急，選錯了中美在G20高峰會會面的時候，也錯估了香港的中外商界的反應，這引致外國領事團和美國政府反撲，美國要重新在香港做政治部署。

我在本星期的文化沙龍講座的問答部分，講述了香港可以如何在美國的引導之下，鞏固一國兩制與中國的實然邦聯關係，而同時開始締結香港與美國的實然邦聯關係(香港是美元區，這是個好基礎)。這是香港的最佳出路，而美國的監護，也完美解決了英國撤出香港之後出現的國際政治真空。香港成為中美共管的邦聯成員。香港發展金融商貿與精密工業及文化產業，香港人發大財，但我希望香港的版圖擴大，解決高地價問題。

美國可以一步一步可以使用的法律工具和外交手段，將香港變成實然的美國邦聯。美國即將提上國會的《香港民主及人權法案》就是先聲，這個法案擱置多年，近日竟然忽然復活。香港人去大阪的G20高峰會向特朗普總統請願，就是希望美國通過這條法案，保障香港的自治。這次去大阪G20請願，是香港憲法保衛戰，也是香港自治保衛

【請為621廣泛報料，聽朝七點，政總集合】
【不內哄、不分化、各自上山】
======20/6/2019 17:00更新======
立法會、政總、警總、禮賓府警察勢力分報圖，持續收料，一直更新。

歡迎加入討論: 圖解香港禮賓府旅遊路線

更多細節請用追故模式
===============================
禮賓府高空、地則及2018香港地圖懶人包
===============================

禮賓府交通路線

====================
禮賓府建議地鐵步行路線
====================

===============
禮賓府地下通道新聞
===============

===============================
夢見好多人想開放日遊覽禮賓府。
但聽聞條斜路好危險，驚人多出現意外。
為安全著想，出席任何活動前，大家都有義務了解該地環境，
希望各位唔好一知半解的情況下跟隨人流，造成危險。

樓主現時收集以下的資料及圖片，作學術研究之用 :
1.急救站、飲水機、洗手間或可設立急救站空地等休息位置
2.立法會、政總、警總、禮賓府野生犬隻出沒或聚居地點 (可以Google map mark比我最好)

[全力推] 621 CONTENT PAGE 唔好再俾膠鋪上熱門！

香港親共商店地圖
消費前，睇下呢個地圖！斷親共收入！

最後，立法會、政總、警總、禮賓府全部都相當有歷史價值，係一家大細親子好去處，大家記得要遵守秩序，去之前記得做足功課平時無開放千奇唔好去呀